年金退稅無人講?

早兩日蘋果出咗個報導，用一個唔係特別長（5年）嘅時間鎖住錢嘅流動性，但又可以慳到稅好似幾吸引

// 政府推出可扣稅年金，原意是以減稅吸引市民儲錢作退休用，不過有機會事與願違。本報發現，有保險公司推出的產品，只要5年後退保，已可取回100%保費，成為合法避稅的工具，期間市民最多可慳稅逾5萬元。

經保監局認可的「可扣稅延期年金」4月1日推出，一經購買，當年繳交的保費就可用來退稅。本報發現，一隻中銀人壽推出的可扣稅延期年金計劃，不論固定年期或終身版，均可施「財技」慳稅。以固定計劃為例，限定年滿40或45歲（分保單年期15年至20年）以上人士才可參與，按照銷售文件，以保單年期15年的一款為例，於供款第5年可退保「退回100%本金」。記者到分行查詢時，客戶經理亦以此為賣點大力推銷，指「齋賺退稅都抵啦」，更稱公司已向稅局「備案」，獲認可為合資格退稅渠道。

假設投保人月入4萬，即年收入為48萬元，減去強積金計劃供款（1.8萬元），再減個人基本免稅額（13.2萬元），應課稅入息實額為33萬元；不計其他免稅額，按稅率17%計，投保人原本需繳交38,100元稅款。

假設買上述固定計劃，為享盡最高6萬元免稅額，每年投保6萬元，以稅率17%計算，年度免繳稅額10,200元，投保人總供款30萬。但5年來已賺到免繳稅額及投保優惠合共55,148元，即投保人每年平均慳11,029元，年度化內部回報率（IRR）高達6.5%。

年輕人士想賺盡退稅，則有另一款終身版本，18歲即可入場。不過該產品設計上，於第10年退保才可100%退回保費。同樣以上述例子為例，10年後投保人每年平均慳稅達9,945元，連同首年投保優惠扣減15,001元，合共慳稅達11.4萬元，IRR為3.76%。
中銀人壽：符保監局要求

10Life創辦人兼精算師倫凱恩擔心產品或成高收入人士的避稅工具，當受保人於回本年即斷單，便可得到可觀的退稅優惠回報。但是受保人退單時很可能尚未退休，隨即失去年金產品用來保障年老生活的意義，而政府亦收少了稅。

中銀人壽回覆指，所有QDAP產品符合保監局的要求且獲認證。其中，認證準則要求保險公司不會因為保單持有人提前終止保單而獲利。因此，保險公司在開發及設計產品時，保單退保金額的水平應盡可能按此基準而計算及設定。//

益基金佬vs 益政府

年金D錢咪又係比番你

你到時退保ird咪又係追返你呢5年稅
到時一次過交分分鐘仲貴左

屌 遲下過左送終咪比番呀爺

就係驚到時改例咪仲衰

回報低到 跑輸哂通帳 根本係蝕錢

個年金退稅上限有六萬， 不過五年退得個隻要四十歲先入到場

明顯policy maker諗得唔夠周全

呢啲鳩做嫁姐

睇過d plan 根本大部份都係派返你d錢比自己 on9先買

policy maker 都要交稅架

唔係保險公司點賺錢計哂數
不過可以免稅又唔同講法

稅例要求退左錢要通知返稅局撤銷返之前扣稅額架

唔洗改例都可以tackle 呢個situation
延期年金產品需符合保監局發出的指引，其有關保費才可以扣稅，包括:
-保費總額最少為18萬元，供款期最少5年
-年金領取期最短為10年
如果5年後退保 要通知IRD 計返落tax assessment

最驚個退稅政策唔夠持續性

未夠40無得玩？

如果10年，每年儲6萬，本身年金冇回報，但計返退稅，平均每年底節省左1萬，大約16.6% ，咁有冇數為？同埋10年後退好似唔駛計返落 tax assessment

如果退完計返落稅單，即係玩鳩自己

又益基金佬

真係不了

其實益咗其他人有乜所謂 最緊要自己有無賺啫

你平日街食個飯都會益咗啲商家佬㗎啦